% !TeX spellcheck = pl_PL
\documentclass[a4paper, 12pt]{mwart}

\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{amsmath}
\usepackage[margin=3cm]{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{pdfpages}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{ %
  backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color; you must add \usepackage{color} or \usepackage{xcolor}
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,        % the size of the fonts that are used for the code
  breakatwhitespace=false,         % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  breaklines=true,                 % sets automatic line breaking
  captionpos=t,                    % sets the caption-position to bottom
  commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
  deletekeywords={...},            % if you want to delete keywords from the given language
  escapeinside={\%*}{*)},          % if you want to add LaTeX within your code
  extendedchars=true,              % lets you use non-ASCII characters; for 8-bits encodings only, does not work with UTF-8
  frame=single,                    % adds a frame around the code
  keepspaces=true,                 % keeps spaces in text, useful for keeping indentation of code (possibly needs columns=flexible)
  keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
  language=C,                 % the language of the code
  morekeywords={*,...},            % if you want to add more keywords to the set
  numbers=left,                    % where to put the line-numbers; possible values are (none, left, right)
  numbersep=5pt,                   % how far the line-numbers are from the code
  numberstyle=\tiny\color{mygray}, % the style that is used for the line-numbers
  rulecolor=\color{black},         % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. comments (green here))
  showspaces=false,                % show spaces everywhere adding particular underscores; it overrides 'showstringspaces'
  showstringspaces=false,          % underline spaces within strings only
  showtabs=false,                  % show tabs within strings adding particular underscores
  stepnumber=1,                    % the step between two line-numbers. If it's 1, each line will be numbered
  stringstyle=\color{mymauve},     % string literal style
  tabsize=2,                       % sets default tabsize to 2 spaces
  title=\lstname                   % show the filename of files included with \lstinputlisting; also try caption instead of title
}

\definecolor{Darkgrayuser}{RGB}{90,90,90}
\definecolor{Mediumgrayuser}{RGB}{150,150,150}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=Darkgrayuser,citecolor=Mediumgrayuser,urlcolor=blue]{hyperref}

\usepackage[titletoc,title,toc,page]{appendix}
\renewcommand{\appendixpagename}{Załączniki}
\renewcommand{\appendixtocname}{Załączniki}

\linespread{1.15}

\title{Freefall 3000 \\ {\normalsize Zadania do wykonania --- mikroprocesor}}
\author{Maciej Kopeć}

\begin{document}
	\maketitle
	
	\section{Zadania do~wykonania}
	Poniższe zadania są krótkimi ćwiczeniami pozwalającymi zapoznać~się z~możliwościami mikrokontrolera ATmega8. Wszelkie informacje potrzebne do~zrealizowania ćwiczeń zawarte są w~dokumentacji projektu i~notach katalogowych używanych układów. Wszelkie inne niejasności będą rozwiązywane w~trakcie zajęć.
	
	\subsection{Funkcja obsługi przerwania \texttt{USART\_RXC\_vect}}
	Polecenia z~komputera są przekazywane poprzez port RS-232 (UART). Aby możliwie przyspieszyć reakcję na komendy użyto przerwania po odebraniu bajtu danych. Komendy mają długość pięciu znaków + znak końca linii.
	
	Należy napisać kod obsługi ww. przerwania, tj.~wypełnić fragment jak na listingu~\ref{uart}.
\begin{lstlisting}[caption={Procedura obsługi przerwania USART RXC}, label=uart]
ISR(USART_RXC_vect) {
	// kod obslugi przerwania
}
\end{lstlisting}

	Do odliczania kolejnych znaków używane jest pole bitowe \texttt{commandCharCounter} struktury \texttt{Flags}. Istnieje globalna zmienna \texttt{flagsHolder} przechowująca flagi potrzebne do~prawidłowego działania aplikacji. Dane otrzymane poprzez protokół UART przechowywane są w rejestrze \texttt{UDR} procesora.
	
	\subsection{Funkcje obsługi komend CF\_ID, CF\_ST, SY\_UP, SY\_TG, SY\_DN, RQ\_WF}
	Każde z ww.~poleceń ma wysyłać konkretne dane zwrotne poprzez port szeregowy, bądź wykonywać ściśle określoną akcję. Kod obsługi komend umieszcza się w~funkcjach o nazwach jak na listingu~\ref{commands}.
	
	Komenda CF\_ID ma wysyłać poprzez port UART tekst \texttt{Super Zabawka Polskich Elektronikow Jest Obecna, Freefall 3000, ver. 1.0\textbackslash n}.
	
	Komenda CF\_ST powinna wysyłać poprzez UART wartość zmiennej \texttt{all\-Po\-ssible\-States[]} o~indeksie odpowiadającym wartości zmiennej globalnej \texttt{state}, przechowującej aktualny stan urządzenia.
	
	Polecenia SY\_UP, SY\_TG, SY\_DN powinny kolejno --- podnosić zapadnię, opuszczać i podnosić oraz opuszczać. Żadna nie zwraca wartości poprzez port szeregowy.
	
	Komenda RQ\_WF wysyła zawartość całej pamięci SRAM poprzez port szeregowy do~komputera. Należy wysłać wszystkie bajty począwszy od adresu \texttt{0x00000}, do adresu \texttt{0x1ffff}.
	
\begin{lstlisting}[caption={Funkcje obsłuygi poleceń}, label=commands]
void command_CF_ID_handler () {
	// kod
}

void command_CF_ST_handler () {
	// kod
}

void command_SY_UP_handler () {
	// kod
}

void command_SY_DN_handler () {
	// kod
}

void command_SY_TG_handler () {
	// kod
}

void command_RQ_WF_handler () {
	// kod
}
\end{lstlisting}

	\subsection{Funkcje obsługi pamięci --- \texttt{readStatusReg()}, \texttt{writeStatusReg()}, \texttt{moveToAddress}}
	Pierwsze dwie z~wymienionych funkcji mają odczytywać lub zapisywać dane do~rejestru statusu pamięci, w~którym między innymi można ustawić tryb pracy pamięci (więcej informacji w nocie katalogowej układu). W tym wypadku należy najpierw przez interfejs SPI wysłać bajt komendy, który pozwoli zapisać/odczytać ten rejestr, a~następnie wysłać bajt do zapisania lub odczytać bajt przysłany przez pamięć.
	
	Trzecia funkcja powinna ustawiać wewnętrzny licznik adresu procesora na~zadaną wartość i~ustawiać taki sam adres w liczniku adresu układu SRAM. Procedura zapisu adresu do~pamięci zaczyna się od wysłania bajtu komendy (zapis lub odczyt danych), po czym następuje wysłanie trzech bajtów adresu.
	
	W~przypadku obsługi układów SPI pamiętać należy o~poprawnym wybieraniu/niewybieraniu układu za~pomocą sygnału $\overline{\mathrm{CS}}$.
	
	\subsection{Funkcje obsługi serwomechanizmów --- \texttt{initOperation()}, \texttt{goUpPWM()}, \texttt{goDownPWM}}
	Pierwsza z~funkcji powinna ustawiać rejestry kontrolne timera1 wewnątrz procesora tak, aby układ pracował w~trybie Fast PWM, z~odpowiednio przeskalowanym zegarem i dobranymi wartościami progu i~przepełnienia tak, aby fala prostokątna odpowiadała przesuwania serwomechanizmu w~dół bądź w~górę. \emph{De facto} ustawienie wartości progów powinno~się odbywać w~dwóch kolejnych funkcjach. Zmiana wartości progu, spowoduje zmianę końcowej pozycji serwomechanizmu. W~tym zadaniu należy dokładnie zrozumieć informacje zawarte w nocie katalogowej mikrokontrolera.
	
	Do~wykonania tej części ćwiczenia jest niezbędna wiedza z~noty katalogowej mikrokontrolera, potrzebne fragmenty są dostępne w~Załącznikach. Należy zwrócić uwagę na następujące kwestie:
	\begin{itemize}
		\item zapis do rejestrów 16-bitowych (wygląda tak samo jak do~8-bitowych);
		\item zasada działania trybu Fast PWM --- \emph{Figure 38} w~nocie katalogowej --- chodzi przede wszystkim o~to~kiedy układ zmienia stan z wysokiego na niski i~odwrotnie;
		\item jak osiągnąć (tzn.~jakie wartości do~rejestrów procesora wpisać) wejście układu Timer1 w~tryb Fast PWM, z~ręcznie określonym poziomem maksymalnym i odpowiednim progiem przełączania stanów --- w~dokumentacji \emph{Table 39}.
	\end{itemize}
	
	\begin{appendices}
		\section{Fragmenty dokumentacji dotyczące układu PWM}
		Kontynuacja na kolejnej stronie.
		\includepdf[angle=0, pages={78,89,96-99}]{../datasheets/Atmel-2486-8-bit-AVR-microcontroller-ATmega8_L_datasheet.pdf}
	\end{appendices}	
\end{document}